<resources>
    <string name="app_name">MedicalHelp</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_home">Виды и степени ожогов</string>
    <string name="menu_gallery">Gallery</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="main_app_title">УНИВЕРСАЛЬНЫЙ АЛГОРИТМ ОКАЗАНИЯ ПЕРВОЙ ПОМОЩИ</string>
    <string name="menu_main">Главная</string>
    <string name="main_app_text">
        1.Провести оценку обстановки и обеспечить безопасные условия для оказания первой помощи: \n
        1) определить угрожающие факторы для собственной жизни и здоровья; \n
        2) определить угрожающие факторы для жизни и здоровья пострадавшего;\n
        3) устранить угрожающие факторы для жизни и здоровья;\n
        4) прекратить действие повреждающих факторов на пострадавшего;\n
        5) при необходимости, оценить количество пострадавших;\n
        6) извлечь пострадавшего из транспортного средства или других труднодоступных мест\n
        7) переместить пострадавшего (при необходимости).\n
        \n\n

        2. Определить наличие сознания у пострадавшего. При наличии сознания перейти к п. 7 Алгоритма; при отсутствии сознания перейти к п. 3 Алгоритма.\n
        3. Восстановить проходимость дыхательных путей и определить признаки жизни:\n
        1) запрокинуть голову с подъемом подбородка;\n
        2) выдвинуть нижнюю челюсть;\n
        3) определить наличие нормального дыхания с помощью слуха, зрения и осязания;\n
        4) определить наличие кровообращения путем проверки пульса на магистральных артериях.\n

        \n\n

        4. Вызвать скорую медицинскую помощь, другие специальные службы. Вызвать скорую медицинскую помощь, другие специальные службы, сотрудники которых обязаны оказывать первую помощь в соответствии с федеральным законом или со специальным правилом

        5. Начать проведение сердечно-легочной реанимации путем чередования:
        1) давления руками на грудину пострадавшего;
        2) искусственного дыхания «Рот ко рту», «Рот к носу», с использованием устройств для искусственного дыхания.

        6. При появлении (или наличии) признаков жизни выполнить мероприятия по поддержанию проходимости дыхательных путей одним или несколькими способами:
        1) придать устойчивое боковое положение;
        2) запрокинуть голову с подъемом подбородка; 3) выдвинуть нижнюю челюсть.

        7. Провести обзорный осмотр пострадавшего и осуществить мероприятия по временной остановке наружного кровотечения одним или несколькими способами:
        1) наложением давящей повязки;
        2) пальцевым прижатием артерии;
        3) прямым давлением на рану;
        4) максимальным сгибанием конечности в суставе;
        5) наложением жгута.

        8. Провести подробный осмотр пострадавшего в целях выявления признаков травм, отравлений и других состояний, угрожающих его жизни и здоровью, осуществить вызов скорой медицинской помощи (если она не была вызвана ранее):
        1) провести осмотр головы;
        2) провести осмотр шеи;
        3) провести осмотр груди;
        4) провести осмотр спины;
        5) провести осмотр живота и таза;
        6) осмотр конечностей;
        7) наложить повязки при травмах различных областей тела, в том числе окклюзионную (герметизирующую) при ранении грудной клетки.

        9. Придать пострадавшему оптимальное положение тела. Для обеспечения ему комфорта и уменьшения степени его страданий.

        10. Постоянно контролировать состояние пострадавшего и оказывать психологическую поддержку
Наличие сознания, дыхания и кровообращения



    </string>
    <string name="menu_injury">Классификации и виды травм</string>
</resources>